{
    "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khalifah yang pertama berdasarkan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebagai pemeluk awal Islam, Abu Bakar telah mengambil berbagai peran besar. Melalui ajakannya, Abu Bakar berhasil mengislamkan banyak orang yang di kemudian hari menjadi tokoh-tokoh penting dalam sejarah Islam, di antaranya adalah &#039;Utsman bin &#039;Affan yang kemudian menjadi khalifah ketiga. Abu Bakar juga turut serta dalam berbagai perang seperti Perang Badar (624 M/2 H) dan Perang Uhud (625 M/3 H). Kedekatan dan kesetiaannya pada Nabi Muhammad merupakan satu hal yang sangat melekat pada diri Abu Bakar, utamanya terlihat saat mendampingi Nabi Muhammad hijrah ke Madinah dan kepatuhannya dalam menerima keputusan Nabi dalam Perjanjian Hudaibiyah, meski banyak sahabat Nabi kala itu tidak menyepakati perjanjian tersebut karena dipandang berat sebelah.</p><p></p><p>Abu Bakar dinyatakan sebagai khalifah sepeninggal Nabi Muhammad \ufdfa. Abu Bakar menjadi khalifah pertama umat Islam yang menjadi awal dari Kekhalifahan Rasyidin. Masa kekuasaannya yang singkat, dipusatkan pada pemadaman pemberontakan suku-suku Arab yang menolak tunduk pada Abu Bakar.[1] Dalam memerintah, Abu Bakar berusaha mengeluarkan kebijakan yang tidak berbeda dengan Nabi Muhammad, seperti penolakannya untuk mencopot Khalid bin Walid dari kedudukannya sebagai panglima</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blalallalalalalal\u00e0gut</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jumlah-murid-nabi-isa-adalah-452",
            "question": "Jumlah murid nabi Isa adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masjid-al-azhar-didirikan-pertama-kali-oleh-dinasti-245",
            "question": "Masjid al azhar didirikan pertama kali oleh dinasti \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Masjid Al-Azhar didirikan pada masa kepemimpinan dinasti Fatimiyyah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-245",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuang sampah sembarangan</p><p>mencemari lingkungan</p><p>danembuang sampah di laut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Membuang sampah sembarangan</p><p>-Penebangan hutan secara liar</p><p>-Limbah pabrik yg dibuang secara bebas</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ya-atau-tidak-ya-tidak-ya-tidak-pertanyaan-apakah-pendapat-a-826",
            "question": "Ya atau Tidak    Ya / Tidak\r\nYa / Tidak\r\nPertanyaan:\r\nApakah pendapat Anda tentang pernyataan-pernyataan di bawah ini:\r\nPenyakit Minamata disebabkan oleh air yang tercemar oleh merkuri\r\nPenyakit Minamata tidak berbahaya, karena gejalanya dapat dikurangi dengan\r\nobat-obatan\r\nneorologis\r\nKita harus menghindari penggunaan merkuri dengan memperhatikan apa\r\nyang kita makan dan darimana sumber makanan tersebut\r\nSalah satu cara yang dapat dilakukan untuk mengatasi air yang tercemar\r\nmerkuri yaitu dengan menggunakan karbon aktif\r\nYa / Tidak\r\nYa / Tidak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menurut saya ya</p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khaalifah-yang-pertama-berdasa-894",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khaalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karakter beliau yg dermawan, karna Abu Bakar yg sering menggantikan Rasulullah mengimami saat Rasul sakit dan Rasulullah menunjukkan tanda\u00b2 bahwa beliau menunjuk Abu Bakar sebagai penggantinya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-4-8-2-x-2-5-2-adalah-a-9-b-7-c-7-d-156",
            "question": "Hasil dari -4 + 8 : (-2) x 2 + 5 -2 adalah...    A. -9\r\nB. -7\r\nC. 7\r\nD. 9. pls bantu jawab :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. -7</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Jika Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fosil-yang-di-temukanpada-lapisanpleastosen-bawah-adalah-747",
            "question": "Fosil yang di temukanpada lapisanpleastosen bawah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lapisan jetis (lapisanpleastosen)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya tidak tau pertanyaannya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-dalam-objek-menggambar-kecuali-a-fauna-dan-flora-c-830",
            "question": "Yang termasuk dalam objek menggambar kecuali a fauna dan flora C alam benda D proporsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a gimna </p><p>ok semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D proporsi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Proporsi itu menyangkut ukuran, atau perbandingan dan perpaduan ideal dari bagian-bagian suatu objek</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengangkatan-abu-bakar-as-siddikq-menjadi-khalifah-menggantikan-n-834",
            "question": "Pengangkatan abu bakar as siddikq menjadi khalifah menggantikan nabi muhammad saw .terjadi di",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengangkatan abu bakar as siddikq menjadi khalifah menggantikan nabi muhammad saw .terjadi di? <strong>Madin</strong><strong>ah</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ceritacerita para pemuka Islam melakukan musyawarah untuk menentukan orang yang layak untuk memimpin umat Islam. setelah terjadi perdebatan yang alot antara kaum Muhajirin dan Anshar, terpilihlah abu bakar sebagai khalifah.</p><p></p><p><strong>Sem</strong><strong>oga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-meja-berbentuk-lingkaran-garis-tengahnya-100-cm-tentukan-k-708",
            "question": "Sebuah meja berbentuk lingkaran garis tengahnya 100 cm Tentukan keliling lingkaran\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Dik:</p><p>Diameter = 100 cm</p><p>Jari-jari = 0,5 x diameter</p><p></p><p>            = 0,5 x 100 cm</p><p></p><p>            = 50 cm</p><p></p><p>Dit:</p><p>Luas = .. ?</p><p></p><p>Jawab:</p><p>Luas = \u03c0 x r\u00b2</p><p></p><p>        = 3,14 x 50 x 50</p><p></p><p>        = 3,14 x 2500</p><p></p><p>        = 7.850cm</p><p></p><p>sorry klo slh</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}